\newpage
\section{Capitolato C4}
\subsection{Descrizione}
Ogni applicazione che usa una base di dati persistente necessita di un sistema per l'amministrazione e la visualizzazione dei dati.\\ Uno dei capitolati proposti nell'anno accademico 2013/2014 prevedeva la realizzazione di MaaP (\textit{MongoDB\ped{G}} as an admin Platform), una piattaforma capace di risolvere il problema della visualizzazione dei dati contenuti in un database.\\
L'obbiettivo del progetto in esame è proporre MaaP come servizio: da qui il nome MaaS (\textit{MongoDB\ped{G}} as admin Service). Tale servizio consiste nel rendere disponibile, attraverso una piattaforma web, l'utilizzo di MaaP a qualsiasi utente, senza che quest'ultimo si preoccupi di gestire e mantenere le risorse hardware e software.

\subsection{Dominio Applicativo}
La tipologia di servizio proposto mira a ridurre le competenze tecniche necessarie per poter utilizzare il prodotto MaaP. Il dominio applicativo risulta quindi essere un ambiente della business area che necessita di poter consultare e gestire dei dati contenuti in una base di dati senza essere a conoscenza di come tale sistema funzioni e di come sia necessario configurarlo.

\subsection{Dominio Tecnologico}
Per la realizzazione del capitolato sono necessarie le seguenti conoscenze tecniche:
\begin{itemize}
	\item \textbf{\textit{Node.js\ped{G}}}: è un \textit{framework\ped{G}} \textit{event-driven\ped{G}} per il motore \textit{JavaScript\ped{G}} sviluppato da Google. Si tratta quindi di un \textit{framework\ped{G}} relativo all'utilizzo server-side di \textit{JavaScript\ped{G}};
	\item \textbf{\textit{MongoDB\ped{G}}}: è un DBMS non relazionale, orientato ai documenti, classificato come \textit{NoSQL\ped{G}};
	\item \textbf{\textit{Git\ped{G}}}: è un sistema software di controllo di versione distribuito;
	\item \textbf{\textit{React.js\ped{G}}}: è una libreria scritta in \textit{JavaScript\ped{G}} open-source sviluppata da Facebook che consente di creare interfacce utente complesse tramite la loro suddivisione in componenti;
	\item \textbf{MaaP}: è una piattaforma capace di risolvere il problema della visualizzazione dei dati contenuti in una base di dati.
\end{itemize}

\subsection{Criticità}
Nell'analisi del capitolato, il \textit{team\ped{G}} ha rilevato le seguenti criticità:
\begin{itemize}
	\item Nessun incentivo verso lo sviluppo innovativo ma una rivisitazione di un prodotto già sviluppato in precedenza;
	\item Il livello di inglese del \textit{team\ped{G}} non e abbastanza adeguato per una stesura completa ed ottimale della documentazione;
	\item Scomodità nell'effettuare incontri con il proponente vista la lontananza tra Amsterdam e Padova.
\end{itemize}

\subsection{Valutazione Finale}
Il tema proposto dal capitolato non risulta essere interessante per il gruppo poiché non punta verso un'innovazione ma su una rivisitazione di un prodotto già sviluppato.
Inoltre la mera gestione di database di tipo \textit{NoSQL\ped{G}} non risulta essere di gradimento da parte del gruppo non avendo tecnologie rilevanti rispetto ad altri capitolati.
