\newpage
\section{Capitolato C1}
\subsection{Descrizione}
L'obiettivo del progetto è di implementare un modello di database \textit{NoSQL\ped{G}} di tipo key-value utilizzando il \textit{modello ad attori\ped{G}}.
Tale progetto richiede la definizione di mappe, attori ed operazioni basilari.
\\Ogni mappa deve essere caratterizzata da:
\begin{itemize}
\item un numero arbitrario di coppie chiave/valore;
\item un nome che la contraddistingua;
\item un parametro di configurazione che determinerà il numero di attori da utilizzare per l'implementazione della mappa e ogni quante coppie la mappa deve essere suddivisa fra più attori.
\end{itemize}
Ogni attore deve appartenere al seguente insieme di attori:
\begin{itemize}
\item \textbf{Storekeeper}: incaricati di mantenere fisicamente al proprio interno le coppie chiave/valore;
\item \textbf{Storefinder}: incaricati di ricevere le richieste dall'esterno e instradarle ai
rispettivi Storekeeper in modo da soddisfarle;
\item \textbf{Warehousemen}: incaricati di interfacciarsi con gli Storekeeper e di far persistere su disco le rispettive mappe.
\end{itemize}

Le operazioni da implementare sul database devono essere le seguenti:
\begin{itemize}
\item \textbf{Inserimento};
\item \textbf{Cancellazione};
\item \textbf{Aggiornamento}.
\end{itemize}

L'implementazione del suddetto sistema ad attori deve prendere il nome di ACTORDB. In particolare, per l'implementazione degli attori viene richiesto l'utilizzo della libreria Akka.
Il linguaggio da utilizzare può essere scelto fra \textit{Scala\ped{G}} o \textit{Java\ped{G}}.
Viene richiesta la definizione di un \textit{DSL\ped{G}} (Domain Specific Language) da utilizzare da riga di comando per poter interagire con il database.

\subsection{Dominio Applicativo}
Questa tipologia di database da implementare presenta caratteristiche tecniche ottimali come: la semplicità strutturale, l'affidabilità, le performance elevate e costanti.
Ciò determina la preferenza nell'utilizzo di questi DB per la gestione di applicazioni di Big Data.
Quindi a questa tipologia di DB possiamo attribuire svariati ambiti di utilizzo, come ad esempio:
\begin{itemize}
\item Big Data;
\item Social \& Mobile Infrastructure;
\item Content Management \& Delivery;
\item Data Hub;
\item User Data Management.
\end{itemize}

\subsection{Dominio Tecnologico}
Il capitolato prevede l'utilizzo delle seguenti tecnologie:
\begin{itemize}
\item \textbf{\textit{Scala\ped{G}} o \textit{Java\ped{G}}}: linguaggi di programmazione consigliati;
\item \textbf{Akka}: libreria consigliata per l'implementazione degli attori, in quanto fornisce un'implementazione del \textit{modello ad attori\ped{G}} su JVM.
\end{itemize}

\subsection{Criticità}
Le criticità trovate sono:
\begin{itemize}
\item Definizione di un \textit{DSL\ped{G}} (Domain Specific Language) da utilizzare da riga di comando per interagire con il database.
\end{itemize}

\subsection{Valutazione Finale}
Nonostante l'interesse per questo capitolato, ritenuto semplice e ben strutturato, alla fine il gruppo ha deciso di scartarlo perché:
\begin{itemize}
\item Non presentava alcun stimolo positivo da parte di tutti i componenti del gruppo verso le tecnologie richieste;
\item Il gruppo preferiva interagire con un proponente esterno all'università per poter interfacciarsi con il mondo del lavoro prima dello stage obbligatorio.
\end{itemize}
