\section{R}
\begin{itemize}
\item
\textbf{React.js}: è una libreria scritta in JavaScript open-source sviluppata da Facebook che consente di creare interfacce utente complesse tramite la loro suddivisione in componenti
\item
\textbf{Repository}: è un ambiente di un sistema informativo, in cui vengono gestiti i metadati, attraverso tabelle relazionali. L'insieme di tabelle, regole e motori di calcolo tramite cui si gestiscono i metadati prende il nome di metabase.
\item
\textbf{Responsive}: il design responsivo, o responsive web design (RWD), indica una tecnica di web design per la realizzazione di siti in grado di adattarsi graficamente in modo automatico al dispositivo coi quali vengono visualizzati (computer con diverse risoluzioni, tablet, smartphone, cellulari, web tv), riducendo al minimo la necessità dell'utente di ridimensionare e scorrere i contenuti. 
\item
\textbf{REST}: REpresentational State Transfer è un tipo di architettura software che si basa sull'utilizzo dei metodi propri del protocollo HTTP delineando come le risorse sono definite e indirizzate.
\item
\textbf{RESTful}: i sistemi che seguono i principi REST sono definiti "RESTful".
\item
\textbf{Route}: termine che indica il percorso delle chiamate eseguite da una richiesta;
\item
\textbf{Runtime}: indica il momento in cui un programma per computer viene eseguito, in contrapposizione ad altre fasi del ciclo di vita del software.
Tradizionalmente, questa contrapposizione era soprattutto intesa rispetto al tempo di compilazione o compile-time, relativa alla stesura e traduzione del programma sorgente; in questa accezione, spesso si usano anche gli aggettivi dinamico e statico per riferirsi rispettivamente al run-time e al compile-time. Nello scenario della programmazione moderna, che comprende una catena di produzione del software più varia e articolata, run-time può essere contrapposto anche ad altri stadi della vita di un programma, come il deployment time, il linking time, il loading time.
\end{itemize}