
\section{Processi organizzativi}

\subsection{Processo di coordinamento}
\subsubsection{Comunicazioni}
\paragraph{Responsabilità}
Al fine di ottenere comunicazioni chiare e coincise il \textit{\RdP} deve gestirle in modo strutturato, utilizzando la forma che meglio si adatta alla situazione.
Le comunicazioni possono essere interne o esterne al \textit{team\ped{G}}.
\paragraph{Comunicazioni interne}
\subparagraph{Descrizione}
In funzione della tipologia di comunicazione interna si deve decidere quale modalità di presentazione delle informazioni deve essere adottata: formale o informale; scritta o orale.
In funzione di questi due criteri, le principali forme di comunicazione che vengono adottate sono:
\begin{itemize}
\item
\textbf{Comunicazione formale scritta}: questa modalità di comunicazione viene utilizzata quando si vuole che esse assumano un carattere di ufficialità e per tutte quelle comunicazioni che sono di fondamentale importanza per la corretta gestione del progetto;
\item
\textbf{Comunicazione verbale formale}: le comunicazioni a carattere divulgativo o di presentazione;
\item
\textbf{Comunicazione informale scritta}: quella scambiata tra due o più membri del team senza carattere di ufficialità ma utile a chiarire o puntualizzare alcuni aspetti del progetto;
\item
\textbf{Comunicazione informale orale}: questo tipo di comunicazione avviene in tutti quei contesti in cui vengono scambiate opinioni e informazioni sulla attività di progetto.
\end{itemize}

Per ogni tipologia di comunicazione si è deciso di utilizzare i seguenti strumenti:
\begin{itemize}
\item
\textit{\PdP}, convocazioni di riunione e verbali di riunione per le comunicazioni formali scritte;
\item
Presentazioni e discorsi per le comunicazioni verbali formali; 
\item
E-mail, \textit{instant messaging\ped{G}} e \textit{web storage\ped{G}} per le comunicazioni informali scritte;
\item
Riunioni e conversazioni per le comunicazioni informali orali.
\end{itemize}

Il \textit{team\ped{G}} ritiene fondamentale la comunicazione interna per:
\begin{itemize}
\item
Trasmettere informazioni sulle esigenze tecniche ed operative;
\item
Informare i membri del \textit{team\ped{G}} su principi, politiche, strategie, obiettivi che regolano e definiscono il comportamento dell'organizzazione;
\item
Motivare i membri del \textit{team\ped{G}}, realmente e concretamente.
\end{itemize}


\paragraph{Comunicazioni esterne}
\subparagraph{Descrizione}
Il \textit{team\ped{G}} ha ritenuto idoneo creare una casella di posta elettronica per le comunicazioni esterne, denominata:

\begin{center} \textcolor{blue}{thefellowshipofthecode@gmail.com} \end{center}

La gestione delle relazioni con i proponenti e con i committenti è affidata al \textit{\RdP}, il quale è tenuto, quando ritiene necessario, aggiornare i membri del 	\textit{team\ped{G}} riguardo le informazioni ottenute. 


\subsubsection{Riunioni}

\paragraph{Finalità}
Le riunioni sono vitali per gestire un progetto. Vanno gestite con attenzione per non sprecare tempo, per aumentare la produttività e la motivazione del team e per risolvere eventuali problemi. Una riunione è produttiva quando genera nuove idee o consolida una iniziativa, senza trasformarsi in un boomerang.
Una riunione ben organizzata, oltre a perseguire uno specifico obiettivo, motiva le persone generando fiducia ed armonia tra i membri del gruppo.
 
\paragraph{Riunioni interne}
\subparagraph{Ruoli}
\subsubparagraph{Moderatore}
Il \textsl{\RdP} ha il compito di convocare le riunioni interne, ovvero gli incontri generali a cui partecipano tutti i membri.
Ad ogni riunione il \textsl{\RdP} verificherà il numero dei presenti per decidere se confermare o meno l'incontro.
Il \textsl{\RdP} ha l'obbligo di rendere le riunioni produttive, a tal fine 
esso deve fungere da guida nella discussione degli argomenti, essere fonte di ispirazione e avere l'autorità per seguire l'ordine del giorno e per trovare il consenso sulle decisioni da prendere.
Il \textsl{\RdP}, essendo il coordinatore della riunione, è tenuto ad avere un atteggiamento:
\begin{itemize}
\item
\textbf{Flessibile}: saper essere fermo quando occorre, senza dimostrarsi prepotente e meno severo a seconda delle situazioni;
\item
\textbf{Autorevole}: avere sempre il controllo della situazione e il rispetto dei partecipanti;
\item
\textbf{Assertivo}: mantenere un'adeguata comunicazione e saper ascoltare chi parla. Il maggior contributo deve essere quello di introdurre gli argomenti, fare domande per stimolare la discussione e trarre le conclusioni.
\end{itemize}
\subsubparagraph{Segretario}
Il \textit{Segretario} ha il compito di tenere la minuta dell'incontro, controllare che siano stati discussi tutti i punti previsti dalla riunione e di redigere
il verbale. Alla fine di ogni riunione, il \textit{Segretario} deve inviare ai partecipanti copia del verbale dell'incontro, un rendiconto delle decisioni prese e delle responsabilità assunte e le raccomandazioni in previsione del prossimo incontro. Ciò consentirà di mantenere informato anche chi non ha potuto partecipare al meeting. 
\subsubparagraph{Partecipanti}
Ad ogni incontro i membri del gruppo devono sentirsi responsabilizzati ad arrivare preparati e mantenere un comportamento consono volto al miglioramento degli obiettivi di essa.
Ogni membro del gruppo può richiedere al \textit{\RdP} di indire una riunione interna, in surplus a quella settimanale, motivando la richiesta. Spetterà al responsabile del progetto decidere se approvare o meno la richiesta.
\subparagraph{Descrizione}
La convocazione delle riunioni avranno cadenza settimanale, il \textit{\RdP} invierà una email ad ogni membro del gruppo informandolo della riunione.
Ogni membro del gruppo è tenuto ad inviare una mail di risposta confermando la presenza o motivando l'assenza.
Affinché una riunione abbia validità, è necessario che siano presenti almeno la metà più uno dei membri del \textit{team\ped{G}}, in caso contrario la riunione sarà annullata e spostata a data da destinarsi.

Le riunioni interne sono ritenute uno strumento fondamentale per:
\begin{itemize}
\item
Scambiare delle informazioni e relazioni tra i membri;
\item
Riconoscere i meriti ai migliori membri;
\item
Rafforzare lo spirito di appartenenza all'organizzazione da parte di tutto il gruppo;
\item
Stimolare e motivare a fare sempre meglio.
\end{itemize}

Le riunioni, generalmente, si dividono in quattro tipi:
\begin{itemize}
\item
Riunioni per informare;
\item 
Riunioni per valutare;
\item
Riunioni per decidere;
\item 
Riunioni per progettare. 
\end{itemize}

Le decisioni dovranno riguardare:
\begin{itemize}
\item
La definizione degli obiettivi da raggiungere;
\item 
La designazione dei responsabili;
\item
La scelta dei mezzi;
\item
La determinazione dei tempi di esecuzione;
\item
Il fissare la data di una nuova ed eventuale riunione.
\end{itemize}

Importante è la gestione del dopo riunione, attraverso la compilazione di un verbale che metta a conoscenza tutti i membri del team delle decisioni prese.

\paragraph{Riunioni esterne}
\subparagraph{Descrizione}
Le riunioni con proponente/i o con committente/i sono ritenute di fondamentale importanza per instaurare un rapporto di fiducia tra le parti, condividere gli obiettivi e i bisogni.
L'organizzazione delle riunioni esterne sarà affidata al \textit{\RdP}, o in caso straordinario a qualunque membro del gruppo, qualora quest'ultimo abbia ricevuto il consenso da parte del \textit{\RdP}.
Al termine di ogni riunione, il \textit{\RdP} o un suo delegato dovrà verbalizzare quanto emerso ed eventuali richieste di cambiamenti riguardanti elementi che possono avere degli impatti negativi sulla realizzazione del progetto.

\subsection{Processo di pianificazione}

\subsubsection{Descrizione}
Durante l'intero sviluppo del progetto didattico ogni componente del gruppo 
dovrà obbligatoriamente cimentarsi in tutti i ruoli elencati di seguito. \\
Inoltre non potrà mai accadere che un membro del gruppo risulti redattore e verificatore di un medesimo documento. 
In questo modo si tende ad evitare il conflitto di interessi che potrebbe sorgere se la responsabilità della stesura e della verifica di un documento fosse affidata ad un'unica persona.
Un membro può inoltre ricoprire più ruoli contemporaneamente.

\paragraph{\RdP}
Il \textit{\RdP} è colui che detiene la responsabilità del 
lavoro svolto dall'intero \textit{team\ped{G}}. Rappresenta inoltre colui che mantiene i 
contatti diretti presso il fornitore e il cliente, ovvero gli enti esterni. Più 
in dettaglio, ha responsabilità su:
\begin{itemize}
  \item Pianificazione, coordinamento e controllo generale delle attività;
  \item Gestione delle risorse;
  \item Analisi e gestione dei rischi;
  \item Gestione e approvazione della documentazione;
  \item Contatti con gli enti esterni.
\end{itemize}
Il \textit{\RdP} redige l'organigramma, si assicura che 
tutte le attività vengano svolte seguendo rigorosamente le \textit{\NdP}, si 
assicura che vengano rispettati i ruoli assegnati nel \textit{\PdP} e che non si 
presentino conflitti di interesse tra redattori e verificatori. Ha inoltre 
l'incarico di creare, assegnare ad ogni membro e gestire i singoli task. Redige 
il \textit{\PdP} e collabora alla stesura del \textit{\PdQ}. Il \textit{\RdP} è 
l'unica persona in grado di approvare in modo definitivo un documento.

\paragraph{Amministratore}
L'\textit{\Amm} è il responsabile di tutto ciò che riguarda l'ambiente di 
lavoro. Più in dettaglio, egli si occupa di:
\begin{itemize}
  \item Controllo dell'ambiente di lavoro;
  \item Gestione del versionamento della documentazione tramite l'uso di 
  database;
  \item Controllo delle versioni e delle configurazioni del prodotto;
  \item Risoluzione dei problemi legati alla gestione dei processi.
\end{itemize}
L'\textit{\Amm} redige le \textit{\NdP} e collabora alla stesura del 
\textit{\PdP}.

\paragraph{Progettista}
Il \textit{\Prog} è il responsabile di tutto ciò che riguarda la progettazione. 
Più in dettaglio, egli si occupa di:
\begin{itemize}
  \item Produrre una soluzione attuabile, robusta e semplice entro i limiti di 
  tempo stabiliti;
  \item Effettuare scelte progettuali volte a garantire la manutenibilità e la 
  modularità del prodotto software.
\end{itemize}
Il \textit{\Prog} redige la \textit{\ST}, la \textit{\DDP} e la parte 
programmatica del \textit{\PdQ}.

\paragraph{Analista}
L'\textit{\Ana} si occupa di tutto ciò che riguarda l'analisi del problema da 
affrontare. Le mansioni principali sono quelle di:
\begin{itemize}
  \item Studiare a fondo e capire le problematiche del prodotto da realizzare;
  \item Produrre una specifica di progetto compresibile per il 
  \textit{proponente}, per il \textit{committente} e per il 
  \textit{Progettista}.
\end{itemize}
L'\textit{\Ana} redige lo \textit{\SdF}, l'\textit{\AdR} e parte del 
\textit{\PdQ}.

\paragraph{Verificatore}
Il \textit{\Ver} è responsabile di tutto ciò che riguarda l'attività di verifica.
Effettua la verifica dei documenti utilizzando gli strumenti e i metodi proposti nel 
\textit{\PdQ} e seguendo rigorosamente quanto descritto nelle \textit{\NdP}.
Egli ha il compito di garantire la conformità rispetto le \textit{\NdP} dei documenti da lui verificati. 
Si occupa di redigere la sezione del \textit{\PdQ} che illustra l'esito delle 
verifiche effettuate sui documenti.

\paragraph{Programmatore}
Il \textit{\Progr} si occuperà di implementare le soluzioni del \textit{\Prog}, è quindi 
responsabile dell'attività di codifica. In dettaglio, i suoi compiti sono:
\begin{itemize}
  \item implementare le soluzioni descritte dal \textit{\Prog} in maniera 
  rigorosa;
  \item Scrivere il codice rispettando le convenzioni prese nel presente 
  documento;
  \item Implementare i test per il codice scritto da utilizzare per l'attività 
  di verifica.
\end{itemize}
Il \textit{\Progr} redige il \textit{\MU} e produce la documentazione del codice.

\subsection{Strumenti}

\subsubsection{Google Drive}
\textit{Google Drive\ped{G}} è un servizio di storage online utilizzato dal 
\textit{team\ped{G}} per condividere file e documenti che non necessitano di tracciamento. 
\textit{Google Drive\ped{G}} consente anche il lavoro concorrente su uno stesso 
file.
\subsubsection{GitHub}
Gli strumenti software per il controllo versione sono ritenuti molto spesso necessari per la maggior parte dei progetti di sviluppo software.
Per questo motivo, il \textit{team\ped{G}} ha deciso di creare un \textit{repository\ped{G}}, ospitato all'interno di un server, per gestire la continua evoluzione dei documenti digitali come il codice sorgente del software, la documentazione testuale e altre informazioni importanti.
Il software di versionamento scelto è \textit{Git\ped{G}} perchè presenta molti più aspetti positivi rispetto ai \textit{repository\ped{G}} centralizzati. \textit{Git\ped{G}} permette di lavorare anche in assenza di connettività con il server centrale. I membri del \textit{team\ped{G}} possono lavorare sulla propria copia locale del \textit{repository\ped{G}} e rendere pubbliche le modifiche caricandole nel \textit{repository\ped{G}} centrale. Questo approccio risulta molto semplice e veloce per poter collaborare con i membri del \textit{team\ped{G}} simultaneamente.
Inoltre online è possibile reperire moltissima documentazione a riguardo per un rapido apprendimento. Il servizio scelto per il mantenimento dei dai è \textit{GitHub\ped{G}}. \\La struttura base del \textit{repository\ped{G}}:
\begin{itemize}
  \item
	RR;
	\begin{itemize}
		\item
			Interni;
		\item
			Esterni.
	\end{itemize}
  \item
    RQ;
  \item
    RP;
  \item
  	RA;
  \item
  	Template. 
\end{itemize} 

\subsubsection{Gestione delle attività del progetto}
Per gestire nella maniera più opportuna la divisione del lavoro, si è scelto di 
utilizzare il sistema di pianificazione delle attività \textit{\textbf{Zoho\ped{G}}}.

\subsubsection{Task management}
Vengono creati dal \textit{\RdP} e sono assegnati a due singoli membri del gruppo, 
il primo in qualità di redattore e il secondo in qualità di \textit{\Ver}.
Per una gestione più chiara di questa divisione delle attività, sono stati creati su \textit{\textbf{Zoho\ped{G}}} 
due insiemi di \textit{task\ped{G}} per ogni documento, definiti:
\begin{itemize}
  \item \textit{Nome del documento};
  \item \textit{Nome del documento - da verificare}.
\end{itemize}
Una volta che il proprietario ritiene il suo \textit{task\ped{G}} completato, deve spostarlo 
nella relativa sezione \textit{da verificare} in modo tale che il verificatore 
interessato possa controllarlo e segnarlo come completato, se risulta idoneo. 

\paragraph{Creazione di un elenco di task}
Un elenco di \textit{task\ped{G}} rappresenta l'insieme dei \textit{task\ped{G}} necessari per la realizzazione di un intero documento.
Per la creazione di un nuovo insieme di \textit{task\ped{G}} bisogna seguire le seguenti istruzioni:
\begin{enumerate}
   \item Dalla HomePage di \textit{Zoho\ped{G}} selezionare il progetto interessato (\progetto);
  \item Selezionare la voce \textbf{Compiti e Pietre miliari} dal menù laterale;
   \item Selezionare la voce \textbf{Nuovo elenco di compiti} e compilare l'elenco di \textit{task\ped{G}} nel 
  seguente modo:
  \begin{itemize}
    \item \textbf{Elenco dei compiti:} assegnare il nome del documento che si 
    vuole rappresentare;
    \item \textbf{Pietra miliare collegata:} selezionare a quale pietra miliare si 
    vuole collegare la realizzazione di questo insieme di \textit{task\ped{G}}. Corrispondono alla 
    versione finale del documento.
  \end{itemize}
\end{enumerate}
\paragraph{Creazione di un task}
Per la creazione di un nuovo singolo \textit{task\ped{G}} bisogna seguire le seguenti 
istruzioni:
\begin{enumerate}
  \item Dalla HomePage di \textit{Zoho\ped{G}} selezionare il progetto interessato (\progetto);
  \item Selezionare la voce \textbf{Compiti e pietre miliari} dal menù laterale;
  \item Selezionare la voce \textbf{Nuovo compito} e compilare il \textit{task\ped{G}} nel 
  seguente modo:
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Nome task:} assegnare un nome identificativo al \textit{task\ped{G}} seguito dalla milestone corrispondente;
      \item \textbf{Aggiungi descrizione:} inserire una descrizione breve ma 
      concisa del \textit{task\ped{G}}, deve avere la seguente forma:
        \begin{itemize}
          \item Redattore: nome del redattore;
          \item Verificatore: nome del verificatore.
        \end{itemize}
      \item \textbf{Elenco dei compiti:} selezionare uno degli elenchi di 
      \textit{task\ped{G}}, creati precedentemente, che hanno come fine ultimo la realizzazione di un 
      documento;
      \item \textbf{Chi è il responsabile?:} inserire l'intestatario del \textit{task\ped{G}} 
      come primo utente, nel secondo invece inserire il verificatore assegnato;
      \item \textbf{Data di conclusione:} Inserire la data ultima per il 
      completamento del \textit{task\ped{G}};
     \item \textbf{Priorità:} inserire, opzionalmente, una priorità al \textit{task\ped{G}}.
    \end{itemize}
\end{enumerate}


\paragraph{Modifica di un task}
Per modificare un \textit{task\ped{G}} seguire le seguenti istruzioni:
\begin{itemize}
  \item Selezionare il \textit{task\ped{G}} da modificare;
  \item Dalla pagina proposta selezionare il campo che si vuole modificare;
  \item Completata la modifica premere il pulsante \textbf{Invio}.
\end{itemize}

\paragraph{Completamento di un task}
Dopo che il verificatore ha appurato che il \textit{task\ped{G}} soddisfa i requisiti, e quindi è stato redatto secondo le
\textit{\NdP}, può procedere con il suo completamento seguendo le seguenti istruzioni:
\begin{itemize}
  \item Selezionare il \textit{task\ped{G}} da segnare come completato;
  \item Nella parte inferiore della pagina proposta selezionare la voce \textbf{Contrassegna come completato}.
\end{itemize}
Dopo questa operazione, il \textit{task\ped{G}} viene spostato automaticamente nella lista dei \textit{task\ped{G}} completati. Da qui, in
casi eccezionali, può essere rispostato nei \textit{task\ped{G}} \textit{da verificare}. Questi casi eccezionali possono essere:
\begin{itemize}
  \item Il \textit{\RdP} non ha approvato il documento e quindi deve essere 
  rivisto;
  \item Il \textit{\Ver}, dopo un secondo controllo sui \textit{task\ped{G}} a lui assegnati, 
  può accorgersi di errori e/o incompletezze. Deve quindi essere rivisto.
\end{itemize}

\subsection{Lista di controllo}
Durante l'applicazione della tecnica del \textit{Walkthrough\ped{G}} ai documenti sono stati riportati 
più frequentemente i seguenti errori:
\begin{itemize}
  \item\textbf{Norme stilistiche}:
  \begin{itemize}
    \item
  \end{itemize}
  
  \item\textbf{Italiano}:
  \begin{itemize}
    \item
  \end{itemize}
  
  \item\textbf{\LaTeX}:
  \begin{itemize}
  \item
  \end{itemize}
  
  \item\textbf{\textit{UML\ped{G}}}:
  \begin{itemize}
    \item
  \end{itemize}
  
  \item\textbf{Tracciamento requisiti}:
  \begin{itemize}
    \item
  \end{itemize}
\end{itemize}