\section{S}
\begin{itemize} 
	\item
	\textbf{Safari}: è un browser web sviluppato da Apple Inc. per il sistema operativo Mac OS X, iOS e, tra il 2007 e il 2013, reso disponibile in versioni aggiornate anche per Windows. È il browser fornito di serie con Mac OS X dalla versione 10.3. Per renderizzare le pagine HTML, Safari utilizza il framework WebKit.
	\item
	\textbf{Sass}: sass è un'estensione del linguaggio CSS che permette di utilizzare variabili, di creare funzioni e di organizzare i fogli di stile in più file. Il linguaggio Sass si basa sul concetto di preprocessore CSS, il quale serve a definire fogli di stile con una forma più semplice, completa e potente rispetto ai CSS e a generare file CSS ottimizzati, aggregando le strutture definite anche in modo complesso.
	\item
	\textbf{Scala}: è un linguaggio di programmazione di tipo general-purpose multi-paradigma studiato per integrare le caratteristiche e funzionalità dei linguaggi orientati agli oggetti e dei linguaggi funzionali. La compilazione di codice sorgente Scala produce Java bytecode per l'esecuzione su una JVM.
	\item
	\textbf{Schedule Variance}: tipologia di metrica che indica se si è in linea, in anticipo o in ritardo, rispetto alla schedulazione delle attività di progetto pianificate nella baseline.
	\item 
	\textbf{SPICE}: è un insieme di documenti tecnici standard per il processo di sviluppo software e le funzioni di gestione di business correlati. E' uno degli standard congiunti dell'Organizzazione Internazionale per la Standardizzazione (ISO) e della Commissione Elettrotecnica Internazionale (IEC).
	\item
	\textbf{Stub}:  è una porzione di codice utilizzata in sostituzione di altre funzionalità software. Uno stub può simulare il comportamento di codice esistente o essere temporaneo sostituto di codice ancora da sviluppare. 
	\item
	\textbf{SyncTex}: syncTeX è un nuovo metodo di TeXLive 2008 per permettere la sincronizzazione tra i file di TeX sorgente e il file DVI o PDF risultante. SyncTeX ha il vantaggio di essere più compatibile con i pacchetti essendo incorporato nel motore TeX e inoltre non è soggetto a modifiche del layout del documento.
\end{itemize}