\subsubsection{Test di Sistema}
Con questa tipologia di test si vuole verificare il corretto funzionamento delle componenti architetturali.\\
I test di sistema saranno descritti nel modo seguente:
\begin{center}
\textbf{TS}[\textit{TipoRequisito}][\textit{ImportanzaRequisito}][\textit{IdRequisito}]
\end{center}
dove:
\begin{itemize}
\item \textbf{TipoRequisito} può assumere valori tra:
\begin{itemize}
\item \textit{F} per i requisiti funzionali;
\item \textit{Q} per i requisiti di qualità;
\item \textit{V} per i requisiti di vincolo;
\item \textit{P} per i requisiti prestazionali.
\end{itemize}
\item \textbf{ImportanzaRequisito} può assumere valori tra:
\begin{itemize}
\item \textit{D} per i requisiti desiderabili;
\item \textit{O} per i requisiti di obbligatori;
\item \textit{F} per i requisiti di facoltativi.
\end{itemize}
\item \textbf{IdRequisito} può assumere un valore gerarchico che identifica il singolo requisito.
\end{itemize}

% TABELLA
\normalsize
\begin{longtable}{|c|>{}m{8cm}|c|}
\hline 
\textbf{Id Test} & \textbf{Descrizione} & \textbf{Stato}\\
\hline
\endhead
\hypertarget{TSFO1}{TSFO1} & Viene verificato che il sistema registri correttamente un utente. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFO2}{TSFO2} & Viene verificato che il sistema riesca a far effettuare correttamente il login ad un utente attraverso QuizziPedia. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFO3}{TSFO3} & Viene verificato che il sistema riesca a far effettuare correttamente il logout ad un utente.  & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD4}{TSFD4} & Viene verificato che il sistema permetta di gestire correttamente ad un utente le informazioni del proprio profilo. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD4.6}{TSFD4.6} & Viene verificato che il sistema modifichi correttamente le informazioni di un utente. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD4.8}{TSFD4.8} & Viene verificato che il sistema cambi correttamente la tipologia di account di un utente. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD4.9}{TSFD4.9} & Viene verificato che il sistema elimini correttamente un account. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD5}{TSFD5} & Viene verificato che il sistema ricerchi correttamente un questionario. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFO6}{TSFO6} & Viene verificato che il sistema permetta la compilazione corretta di un questionario da parte di un utente. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD7.1}{TSFD7.1} & Viene verificato che il sistema crei correttamente una domanda attraverso la procedura guidata. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD7.2}{TSFD7.2} & Viene verificato che il sistema modifichi correttamente una domanda attraverso la procedura guidata. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFO7.3}{TSFO7.3} & Viene verificato che il sistema crei correttamente una domanda attraverso l’editor QML. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD7.4}{TSFD7.4} & Viene verificato che il sistema modifichi correttamente una domanda attraverso l’editor QML. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD8.1}{TSFD8.1} & Viene verificato che il sistema visualizzi correttamente i questionari creati da un utente. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD8.2}{TSFD8.2} & Viene verificato che il sistema modifichi correttamente un questionario. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD8.3}{TSFD8.3} & Viene verificato che il sistema elimini correttamente un questionario. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD8.4}{TSFD8.4} & Viene verificato che il sistema visualizzi correttamente i risultati degli esaminandi. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD8.5}{TSFD8.5} & Viene verificato che il sistema attivi correttamente la modalità esame. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFO8.6}{TSFO8.6} & Viene verificato che il sistema crei correttamente un questionario. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD8.6.4.1}{TSFD8.6.4.1} & Viene verificato che il sistema generi correttamente un riepilogo e lo renda visualizzabile dall’utente al termine della compilazione di un questionario. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFO8.7.1}{TSFO8.7.1} & Viene verificato che il sistema inserisca correttamente le domande all’interno di un questionario. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFO8.7.1.1}{TSFO8.7.1.1} & Viene verificato che il sistema ricerchi correttamente una domanda all'interno del database delle domande. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFO8.7.2}{TSFO8.7.2} & Viene verificato che il sistema rimuova correttamente una domanda da un questionario. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD8.8}{TSFD8.8} & Viene verificato che il sistema gestisca correttamente le iscrizioni ad un questionario. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD9.4}{TSFD9.4} & Viene verificato che il sistema avvii correttamente un allenamento. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD10}{TSFD10} & Viene verificato che il sistema visualizzi correttamente il profilo di un utente. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD10.4}{TSFD10.4} & Viene verificato che il sistema visualizzi correttamente la cronologia di tutti i questionari svolti da un utente. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD10.4.1}{TSFD10.4.1} & Viene verificato che il sistema visualizzi correttamente le statistiche di un questionario scelto dalla cronologia dei questionari svolti da un utente. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD10.5}{TSFD10.5} & Viene verificato che il sistema visualizzi correttamente la lista dei questionari abilitati per un utente. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFO11}{TSFO11} & Viene verificato che il sistema visualizzi e permetta di rispondere ad una domanda da parte di un utente. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFO12}{TSFO12} & Viene verificato che il sistema ricerchi correttamente un utente. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD18}{TSFD18} & Viene verificato che il sistema iscriva correttamente un utente ad un questionario. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFF19}{TSFF19} & Viene verificato che il sistema recuperi correttamente la password dimenticata da un utente. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFO20}{TSFO20} & Viene verificato che il sistema proponga dei questionari da sottoporre all'utente. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFO21}{TSFO21} & Viene verificato che il sistema proponga dei questionari specifici per l'argomento scelto. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFO22}{TSFO22} & Viene verificato che il sistema generi dei questionari a partire dalle domande archiviate. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFO23}{TSFO23} & Viene verificato che il sistema archivi correttamente le domande attraverso uno specifico linguaggio chiamato \textit{QML\ped{G}}.  & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFO23.8}{TSFO23.8} & Viene verificato che il sistema archivi le domande suddivise per argomento. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFO24}{TSFO24} & Viene verificato che il sistema archivi i questionari creati con le domande. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFO25}{TSFO25} & Viene verificato che il sistema proponga all'utente dei questionari preconfezionati. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFO26}{TSFO26} & Viene verificato che il sistema permetta di creare domande e questionari da dispositivi desktop. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFO27}{TSFO27} & Viene verificato che il sistema permetta di rispondere alle domande e ai questionari da dispositivi desktop, tablet e mobile. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD28}{TSFD28} & Viene verificato che il sistema archivi correttamente i risultati dei questionari. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD29}{TSFD29} & Viene verificato che il sistema archivi le statistiche delle risposte date ad ogni domanda. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFF30}{TSFF30} & Viene verificato che il sistema valuti il candidato rispetto agli altri candidati che hanno svolto lo stesso quiz. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD31}{TSFD31} & Viene verificato che il sistema crei questionari dinamicamente (modalità allenamento) per un argomento scegliendo le domande in modo casuale. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD32}{TSFD32} & Viene verificato che il sistema crei questionari dinamicamente (modalità allenamento) scegliendo le domande in base alle risposte date dai questionari precedenti. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD33}{TSFD33} & Viene verificato che il sistema crei questionari dinamicamente (modalità allenamento) scegliendo tra le domande più difficili. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD34}{TSFD34} & Viene verificato che il sistema crei questionari dinamicamente (modalità allenamento) scegliendo tra le lacune dei partecipanti. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFD35}{TSFD35} & Viene verificato che il sistema permetta agli utilizzatori di proporre nuove domande. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFF36}{TSFF36} & Viene verificato che il sistema permetta agli utilizzatori di segnalare positivamente una domanda. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFF37}{TSFF37} & Viene verificato che il sistema permetta agli utilizzatori di commentare una domanda. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFF38}{TSFF38} & Viene verificato che il sistema permetta agli utilizzatori di rispondere più volte ad una domanda. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSVO1}{TSVO1} & Viene verificato che il sistema utilizzi il linguaggio \textit{javascript\ped{G}}. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSVO2}{TSVO2} & Viene verificato che il sistema utilizzi il \textit{linguaggio di markup\ped{G}} \textit{HTML5\ped{G}}. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSVO3}{TSVO3} & Viene verificato che il sistema utilizzi \textit{fogli di stile\ped{G}} in \textit{CSS/ped{G}}. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSVO5}{TSVO5} & Viene verificato che il sistema funzioni su \textit{Mozilla Firefox\ped{G}} versione 33.0 o superiore & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSVO6}{TSVO6} & Viene verificato che il sistema funzioni su \textit{Google Chrome\ped{G}} versione 31.0 o superiore & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSVO7}{TSVO7} & Viene verificato che il sistema funzioni su \textit{Safari\ped{G}} versione 7.1 o superiore & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSVO8}{TSVO8} & Viene verificato che il sistema funzioni su \textit{Opera} versione 26.0 o superiore & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSVD9}{TSVD9} & Viene verificato che il sistema funzioni su \textit{Internet Explorer\ped{G}} versione 11.0 o superiore & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSVO10}{TSVO10} & Viene verificato che il sistema funzioni su \textit{Microsoft Edge\ped{G}} versione 25 o superiore & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSVD11}{TSVD11} & Viene verificato che il sistema funzioni su \textit{Android browser\ped{G}} versione 4.4 o superiore per le funzionalità che riguardano la compilazione dei questionari e delle domande & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSVO12}{TSVO12} & Viene verificato che il sistema funzioni su \textit{Safari per iOS 8\ped{G}} o versioni superiori per le funzionalità che riguardano la compilazione dei questionari e delle domande & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSVD13}{TSVD13} & Viene verificato che il sistema funzioni su \textit{Google Chrome per iOS\ped{G}} versione 39 o superiore per le funzionalità che riguardano la compilazione dei questionari e delle domande & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSVO14}{TSVO14} & Viene verificato che il sistema funzioni su \textit{Google Chrome per Android\ped{G}} versione 39 o superiore per le funzionalità che riguardano la compilazione dei questionari e delle domande & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSVF15}{TSVF15} & Viene verificato che il sistema funzioni su \textit{Mozilla Firefox per Android\ped{G}} versione 33 o superiore per le funzionalità che riguardano la compilazione dei questionari e delle domande & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSVF16}{TSVF16} & Viene verificato che il sistema funzioni su \textit{Microsoft Edge per Windows 10 mobile\ped{G}} versione 25 o superiore per le funzionalità che riguardano la compilazione dei questionari e delle domande & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSVF17}{TSVF17} & Viene verificato che il sistema funzioni su \textit{Opera Mini per iOS\ped{G}} versione 12 o superiore per le funzionalità che riguardano la compilazione dei questionari e delle domande. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSVD18}{TSVD18} & Viene verificato che il sistema funzioni su \textit{Google Chrome per Android\ped{G}} versione 39 o superiore per le funzionalità che riguardano la creazione dei questionari e delle domande. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSVF19}{TSVF19} & Viene verificato che il sistema funzioni su \textit{Mozilla Firefox per Android\ped{G}} versione 33 o superiore per le funzionalità che riguardano la creazione dei questionari e delle domande. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSVF20}{TSVF20} & Viene verificato che il sistema funzioni su \textit{Microsoft Edge per Windows 10 mobile\ped{G}} versione 25 o superiore per le funzionalità che riguardano la creazione dei questionari e delle domande. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSVF21}{TSVF21} & Viene verificato che il sistema funzioni su \textit{Browser Opera per Android\ped{G}} versione 34 o superiore per le funzionalità che riguardano la creazione dei questionari e delle domande. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSVF22}{TSVF22} & Viene verificato che il sistema funzioni su \textit{Opera Mini per iOS\ped{G}} versione 12 o superiore per le funzionalità che riguardano la creazione dei questionari e delle domande. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\caption[Test di Sistema]{Test di Sistema}
\label{tabella:test1}
\end{longtable}
\clearpage